台灣宸鴻傳出內鬼，免費奉送 6 億機密給大陸企業

宸鴻傳出內鬼，免費奉送 6 億機密給中企

近日有消息傳出，觸控大廠宸鴻集團旗下行銷處一位行銷副理，涉嫌將公司機密技術檔案傳給競爭對手中國天馬微電子公司，被發現後報警偵辦。

台中地檢署 26 日已依違反營業秘密及背信等罪予以起訴，內容稱這位莊姓行銷副理私自傳送公司機密檔案給中企葉姓女採購，還偽裝是分享市場報告，以規避集團管制來外發郵件，但仍然被上級發現有異。宸鴻表示，這是同業的不當競爭方式，透過挖角或利誘員工以取得公司研發成果，非常的不可取。

因為宸鴻有採多層保密程序及分級分類的內部管制程序保護，發現莊姓副理一再透過公務電子郵件直接夾帶或輾轉技術檔案外寄給中國天馬微電子公司的葉女。雖然第一次外傳的電子郵件因主管未核可，而未遞送成功，但仍再次哄騙同事幫忙轉傳，稱客戶需要非常急。但後來主管在審核莊男的外發郵件後，發現事涉集團的營業祕密而向上通報。

但莊男雖坦承有寄發檔案，但堅持辯稱其轉移的可撓式觸控面板部分機密檔案（TOLⅡ）只是過時技術，並非營業秘密，且否認有收受利益的對價關係，只是為了與客戶打好關係。但據調查，此次遭竊的觸控面板技術資料《TOLⅡ》及《PC 蓋板驗證紀錄》等相關研發成本支出高達 6 億多元，且涉及約 80 億元的產品應用。

所以承辦檢察官認為相關研究及技術具有高度經濟價值，而天馬微電子是中國國企的子公司，且產品業務與宸鴻集團相仿，兩家是屬競爭關係。且莊男犯後沒有悔意仍推辭卸責，故依違反營業秘密法及背信等罪名起訴，並希望法庭能從重量刑。

共諜

死刑

顛覆國家，唯一死刑

屌你老母死支那種 判佢死刑喇

啲機密都送撚咗出去先報警有撚用咩
肢解佢攞曬佢啲器官去買都唔知還唔還到六億

睇落2次都比人發現左送唔出。

希望真係咁 送唔出都要死刑
連同對面間支那公司 所有人一齊通緝 入境台灣就要即死刑

仆你個臭街

共諜罪不應有人權 應該要受嚴厲審判之後再接受死刑

點解Sales 可以有工程機密

當年HTC

捉佢去試疫苗, 成功就減刑, 死刑改判終生

偷咪有

可能 it 個面做得唔好囉

好多年前支那一樣偷咗隱形戰機技術

流料啞子食黃蓮

大陸 呢方面真係好西利

學美國冷戰果陣
一定要死